I risultati ottenuti nel Capitolo \ref{sec3} sono già stati precedentemente discussi nei rispettivi paragrafi di questa trattazione. Ci occuperemo ora di raccogliere e riassumere le osservazioni fatte, esponendo in pochi punti fondamentali le conclusioni raggiunte in seguito alla sperimentazione:
\begin{itemize}
	\item l'apprendimento del dataset in esame non varia in maniera significativa il comportamento della rete, che si comporta in modo sostanzialmente analogo a un classificatore casuale (come evidenziato da success rate e AUC); la regola di aggiornamento dei pesi porta il gradiente verso una discesa dalla quale non è poi in grado di uscire e l'apprendimento converge senza trovare un minimo locale in grado di approssimare quello globale soddisfacentemente;
	\item le probabilità di attivazione associate ai nodi nascosti in uscita dalla rete sono leggermente superiori al 50\% nella maggior parte degli esperimenti effettuati, nonostante il task fosse quello di apprendere un set principalmente negativo, evidenziando che l'algoritmo di apprendimento è influenzato dai positivi, ma non dai negativi;
	\item date le precedenti osservazioni, la simulazione sulla rete addestrata porta alla generazione di uno strato nascosto ricco di unità in stato \textit{on}, mentre i validation set saranno perlopiù negativi; in questo modo viene generato un gran numero di falsi positivi che fa crollare i risultati di F-score e AUPRC;
	\item diminuire di un ordine di grandezza learning rate e convergence threshold, al fine di aumentare la granularità con cui la rete è in grado di apprendere, fa aumentare di un ordine di grandezza (a meno di un coefficiente $c<10$) sia il numero di iterazioni che i tempi di calcolo; ciò significa che il modello è sensibile alla variazione delle metriche di apprendimento (non termina per ragioni estranee alla convergenza dell'algoritmo);
	\item quanto discusso al punto precedente non influisce in maniera positiva sulle performance della RBM, in quanto i risultati non cambiano o peggiorano aumentando il numero di iterazioni;
	\item shiftare la sigmoide non è sempre possibile né sortisce alcun effetto concreto poiché il modello associa probabilità pari a 0.5 a ciascun valore di output nelle unità nascoste (ricordiamo che la sigmoide shiftata era stata introdotta per compensare lo squilibrio tra positivi e negativi nel set, secondo la supposizione iniziale che il modello avrebbe classificato unicamente i negativi in un dataset così sbilanciato, mentre abbiamo dimostrato essere il contrario).
\end{itemize}
Possiamo quindi concludere che, nonostante il modello sia stato ampiamente utilizzato in problemi di recognition (principalmente riconoscimento di immagini \cite{hint2, hint}) grazie alle proprie capacità di compressione e riconoscimento delle feature, non si presta bene all'apprendimento di un dataset binario sbilanciato e alla successiva classificazione in base alle premesse implementative di questo progetto.

Per migliorare le prestazioni delle RBM sul problema affrontato sarà necessario apportare alcune modifiche al modello; identificare quali di queste modifiche siano appropriate sarà scopo del prossimo paragrafo.